"Eenvoudigweg", dat hij de brief heeft ontvangen en zal komen.
'” "Elke keer genoemd?"
"Hij zal zijn reis morgenochtend beginnen."
"Is er iemand genoemd?"
Nee.
Hij hielp meneer Lorry om zich in een aantal jassen en mantels te wikkelen, en ging met hem uit van de warme atmosfeer van de oude Bank, in de mistige lucht van Fleet-street.
"Mijn liefde voor Lucie, en voor de kleine Lucie," zei Mr Lorry bij het afscheid, "en zorg goed voor ze totdat ik terugkom."
Charles Darnay schudde zijn hoofd en lachte twijfelend, als het rijtuig weggerold.
Die nacht - het was de veertiende augustus - zat hij laat op en schreef twee vurige brieven; de ene was voor Lucie, en legde de sterke verplichting uit hij was onder om naar Parijs te gaan en haar, eindelijk, de redenen te tonen dat had hij, omdat hij er zeker van was dat hij in no zou kunnen worden betrokken persoonlijk gevaar daar; de andere was voor de dokter, Lucie en Lucy vertrouwend hun lieve kind tot zijn zorg, en stilstaan ​​bij dezelfde onderwerpen met de de sterkste garanties.
Voor beiden schreef hij dat hij brieven zou verzenden als bewijs van zijn veiligheid, onmiddellijk na zijn aankomst.
